---
aid: 9025
zid: 635817
title: "飞行器"
author: jasonyl714
date: 2016-03-01 19:43:04+07:00
lastmod: 2016-03-06 03:45:00+07:00
---

jasonyl714 于 2016-3-1 19:43:04 发表了：

废废们的第二个五年计划要实验性制造活塞式飞机，大家猜想一下会以旧时空哪个式样哪个种类的飞机为模板？

---

东门吹雨 于 2016-3-1 20:08:27 发表了：

这连火车都没整利索，就打算上天了啊？

---

corsola 于 2016-3-1 21:34:31 发表了：

_本帖最后由 corsola 于 2016-3-1 21:35 编辑_

气动、结构和强度设计可以照抄，但是我们自己搞的材料性能如何很难讲。飞机上可不像地面设备一样能够用增加材料的办法来提高安全系数。如果要做实验的话得要不少时间去做仪器再做实验。

还有石油化工的水平和规模，什么时候能出汽油

问题更大的是内燃机，这个科技点略高，需要比较高的冶金和精密加工水平，我怀疑元老院短期内能不能做到

要我说还是先从汽车做起吧= =

还有一个最大的问题。。。这飞机做出来之后谁去第一个飞。。。

---

真红骑士 于 2016-3-2 00:27:12 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-1 21:34
>
> 气动、结构和强度设计可以照抄，但是我们自己搞的材料性能如何很难讲。飞机上可不像地面设备一样能够用增加 ...

还不如搞气球，至少能给炮兵队校射

---

生于佳翌 于 2016-3-2 09:46:53 发表了：

搞汽车更靠谱，本位面也是先有汽车后有飞机的

---

Scat 于 2016-3-2 15:27:44 发表了：

先弄自行车吧

---

琼府县办刘主任 于 2016-3-2 15:47:01 发表了：

纸飞机吧 还可以扩大作业本的销量~

---

真红骑士 于 2016-3-2 17:06:16 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-2 15:27
>
> 先弄自行车吧

这个早就有生产了

---

corsola 于 2016-3-2 17:12:40 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-3-2 00:27
>
> 还不如搞气球，至少能给炮兵队校射

热气球好搞，没什么难度。就是感觉没什么用。。。元老院有必要搞这么远射程的炮吗？

---

真红骑士 于 2016-3-2 17:15:48 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-2 17:12
>
> 热气球好搞，没什么难度。就是感觉没什么用。。。元老院有必要搞这么远射程的炮吗？
>
> ...

我记得八国联军时间点之前就有气球校射了

气球可以越过地面视野的障碍物，早点点出来没坏处

---

Scat 于 2016-3-2 17:27:26 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-3-2 17:06
>
> 这个早就有生产了

那就玩摩托车，三轮跨子架个加特林多带感

---

武装野狼 01 于 2016-3-2 17:59:00 发表了：

最早那架呢，就找过一回田地就再没出现了。

---

深潜者 于 2016-3-2 18:16:21 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-2 18:18 编辑_

> corsola 发表于 2016-3-1 21:34
>
> 气动、结构和强度设计可以照抄，但是我们自己搞的材料性能如何很难讲。飞机上可不像地面设备一样能够用增加 ...

从结构材料、力学设计等方面讲，莱特的“飞行家”没比 19 世纪下半叶那一票又一票的挑战者强，对临高来说不应该有丝毫难度吧？

至于发动机，“飞行家”那个区区几马力的发动机重达几十公斤，甚至没有法国“风神”用的蒸汽动力装置的比功率高。

飞机不是非烧石油不可，酒精也是很好的燃料呀。

---

深潜者 于 2016-3-2 18:17:43 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-3-2 17:15
>
> 我记得八国联军时间点之前就有气球校射了
>
> 气球可以越过地面视野的障碍物，早点点出来没坏处

如果单说系留气球侦察的话，法国大革命时期就有了，然而大家一直觉得那家伙没什么用。

---

knifers 于 2016-3-2 20:53:24 发表了：

系留气球可以在固定防区作为高瞭望塔。。毕竟建个几十米的高塔也还是蛮贵的。。

至于飞机，其实最早的那架飞行家并不是最优设计。用现代更科学的理念设计，即便是以当时的材料也可以做出性能好得多的飞机。。

不过临高现在多半也就只能搞个动力滑翔机。。。

---

深潜者 于 2016-3-2 21:22:00 发表了：

> knifers 发表于 2016-3-2 20:53
>
> 系留气球可以在固定防区作为高瞭望塔。。毕竟建个几十米的高塔也还是蛮贵的。。

长期瞭望的话，天天烧热空气更贵吧？而且系留气球在天气不好时根本没法使用。

---

corsola 于 2016-3-2 21:48:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-2 21:22
>
> 长期瞭望的话，天天烧热空气更贵吧？而且系留气球在天气不好时根本没法使用。
>
> ...

半固定防区可以用，比如一场战役就走的澄迈大营这种地方。

---

corsola 于 2016-3-2 21:58:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-2 18:16
>
> 从结构材料、力学设计等方面讲，莱特的“飞行家”没比 19 世纪下半叶那一票又一票的挑战者强，对临高来说不 ...

但是飞机必须得涉及可靠性的问题，因为飞行员在初期多半得是元老。狒狒们现在的动力装置可靠性方面搞得怎么样了。。。动力装置小型化文中也一直没提过

我觉得真到能造飞机的时候完全没必要去造莱特飞机了，那个时候相关理论和实验数据还不成熟，后面更成熟的设计很多吧。直接可以搞一战时期的飞机了。

---

apefrank 于 2016-3-2 22:29:31 发表了：

结构的话，钢管帆布就行，有大把现成的设计。关键是动力，狒狒们有带合适的发动机么？

---

liutom2 于 2016-3-2 23:12:02 发表了：

要研究飞机？先在翠岗烈士公墓给他们预留 20 个位子。。。。。。。等等，预留 40 个吧。

---

深潜者 于 2016-3-3 18:32:48 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-2 21:58
>
> 但是飞机必须得涉及可靠性的问题，因为飞行员在初期多半得是元老。狒狒们现在的动力装置可靠性方面搞得怎 ...

飞行员为什么非得是元老？元老又没飞过那种早期飞机，凭什么就比划归民更适合？

---

深潜者 于 2016-3-3 18:33:57 发表了：

> apefrank 发表于 2016-3-2 22:29
>
> 结构的话，钢管帆布就行，有大把现成的设计。关键是动力，狒狒们有带合适的发动机么？ ...

既然临高能造烧球机了，那早期汽油机应该也没多大难度吧？

---

apefrank 于 2016-3-3 22:56:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-3 18:33
>
> 既然临高能造烧球机了，那早期汽油机应该也没多大难度吧？

火花塞怎么办

---

深潜者 于 2016-3-4 12:10:26 发表了：

> apefrank 发表于 2016-3-3 22:56
>
> 火花塞怎么办

车用汽油机的火花塞确实是 1902 年发明的。但 19 世纪中叶就已经有点燃式的燃气内燃机了。

---

Brain1127 于 2016-3-4 12:23:55 发表了：

问题 1 汽油机（或足够性能的内燃机——功率大自重小）

问题 2 燃料质量——现阶段从煤焦油里面提取的汽油照本位面标准都是废品。。到内燃机里面就等着乒乓听响吧。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 酒精燃料的话，你必须要有足够的农场来生产。另外，酒精在内燃机中的积碳问题。。

我在石油开采相关的贴里面分析过，大概现在最初的石化产品是灯用煤油。。直馏汽油大概能生产出勉强相当于本位面 70 号汽油还差的水平。

---

corsola 于 2016-3-4 12:35:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-3 18:32
>
> 飞行员为什么非得是元老？元老又没飞过那种早期飞机，凭什么就比划归民更适合？ ...

能飞飞机的人最起码也得有个专科毕业的水平吧。。。等归化民的话得等到哪年去。何况还得是能用理智压倒朴素的恐惧，这样上天才不慌的人。

---

深潜者 于 2016-3-4 12:40:17 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-3-4 12:23
>
> 问题 1 汽油机（或足够性能的内燃机——功率大自重小）
>
> 问题 2 燃料质量——现阶段从煤焦油里面提取的汽油照本 ...

请勿与现代汽油和汽油机比呀。对于早期压缩比很低的汽油机来说，70 号汽油也是很好燃料呀！

---

深潜者 于 2016-3-4 12:40:52 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-4 12:35
>
> 能飞飞机的人最起码也得有个专科毕业的水平吧。。。等归化民的话得等到哪年去。何况还得是能用理智压倒朴 ...

莱特兄弟貌似没专科毕业吧？而且他们不光能开飞机，还能造飞机、修飞机。

---

真红骑士 于 2016-3-4 12:50:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-4 12:40
>
> 莱特兄弟貌似没专科毕业吧？而且他们不光能开飞机，还能造飞机、修飞机。 ...

修自行车的

---

corsola 于 2016-3-4 15:40:08 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-4 12:35
>
> 能飞飞机的人最起码也得有个专科毕业的水平吧。。。等归化民的话得等到哪年去。何况还得是能用理智压倒朴 ...

他们我觉得完全可以属于“同等学力”人员吧

归化民里现在有几个能独立设计制造自行车的么。。

---

apefrank 于 2016-3-4 21:07:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-4 12:10
>
> 车用汽油机的火花塞确实是 1902 年发明的。但 19 世纪中叶就已经有点燃式的燃气内燃机了。
>
> ...

那是啥？我只知道航模发动机用的是电加热点火，但那个是烧甲醇的

---

不爽之王 于 2016-3-5 09:26:55 发表了：

> corsola 发表于 2016-3-4 12:35
>
> 能飞飞机的人最起码也得有个专科毕业的水平吧。。。等归化民的话得等到哪年去。何况还得是能用理智压倒朴 ...

假设五年后飞机出来了，哪怕是一些今天才入学的十一二岁初小学员也可以勉强具备飞行所需的体能和基础知识储备了（选取天赋好的学员有针对的强化培养）。在彻底可知论的科学环境中培养起来的十六七岁少年正是热血沸腾一根筋啥都不怕的角色，指哪打哪毫不含糊，是飞行队伍的理想人选。如果是更早入学的被元老院救出地狱的孤儿学员就更妙了。

---

东门吹雨 于 2016-3-5 19:00:04 发表了：

谢天谢地，元老们是从 21 世纪来得，要是 22 世纪，或是 23 世纪，估计已经有人撺掇着搞歼星舰了吧。

---

cicsy 于 2016-3-6 03:45:52 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-3-4 12:23
>
> 问题 1 汽油机（或足够性能的内燃机——功率大自重小）
>
> 问题 2 燃料质量——现阶段从煤焦油里面提取的汽油照本 ...

抗爆震啊？

你忘了煤焦化里面一个重要产品，芳烃了么？

反正加油是归化民的活计，直接往燃料里面兑苯、甲苯、二甲苯什么的就是了。

---
